「古惑的口罩！」盡量唔好買呢種設計嘅口罩

關於口罩
近排各位買口罩都好睇bfe pfe vfe 幾多層 同埋產地
但同時發現口罩個風琴design都要留意！

一般常見嘅外科口罩係［圖一］咁樣

有齊鐵線+ear loop+一致向下嘅風琴

而古惑嘅罩係［圖二］咁樣

留意返個風琴位 係有兩個向上 有兩個向下嘅！

我第一次見人戴呢隻罩嗰陣曾經懷疑佢係咪前後調轉咗
於是我剪開個罩之後每層物料淋過水。
睇過外科口罩嘅物料規定，外層物料（藍色）應該係輕微防水嘅。
三層入面藍色同中層防水力都高高第三層，所以藍色應該係向出嘅。

問題就喺個風琴度！
向上嘅風琴係會裝住啲菌！以我檯面嘅擦膠碎為例，我向住個口罩掟落去，佢又真係裝住曬喺個摺度⋯

我手上個口罩嘅牌子係 Gen Touch

有朋友同我講 誠哥旗下嘅屈臣氏成人口罩都係咁嘅風琴設計

仔細睇上面兩個摺都係向上嘅！！

不過佢寫到明bfe >99% ，相比起支那黑心口罩，有都好過無

所以結論就係：正常風琴 >>> 古惑風琴 >>>>>> 黑心口罩

光復香港
時代革命

有命先可以繼續抗爭！

幫推please

推

我覺得D菌唔會因為摺向下而跌落地下.................

我第一次見人戴呢隻罩嗰陣曾經懷疑佢係咪前後調轉咗

我都試過望咗佢好撚耐
點解條繩位就岩
但風琴位向上

古惑的罩呢個名無改錯

幫推！！！！！！

有用post

Objective:
> Shut down the airline from HK, if Carrie Lam fails to block the border.
> Given Fact: Japan and Macau found #WuhanSARS patients who are from #HKG Airport => No checking in the departure.

Solomon都有講話禁止中國航班飛美國，不過要請佢留意埋香港：

國際戰線：求國際封鎖香港

樓主諗多咗

風琴位向上，大大增加咗飛沫兜住嘅風險

至少唔會裝住曬先⋯
想像吓向你打個黑痴啲鼻涕裝住曬

講緊外來嘅飛沫

好多日本口罩都係咁

裝住又點
口罩外邊就係用黎隔菌
你會奶個口罩外邊?

正面咁打 , 就算向下摺一樣會痴係口罩上面 我諗佢唔係嘔落你塊面掛.....

細菌會滋生...

留名等醫學撚追加解釋

其實啲呢，飛沫彈左上你口罩，已經會痴住你個口罩
話知你個罩向上定向下

風琴位一定要向下，好明顯係有問題，樓上果班唔好以為冇乜野，當裝住細菌，口沫，垃圾嘅時候，你已經係傳播者，除出黎果一刻亦有機會吸入

你係唔suppose 會掂到個口罩外層
同埋你用完係要即刻丟...

樓主用刷膠碎模仿飛沫簡直係科學奇才

口罩已經好難買，唔好再不斷咁添加啲苛刻條件

病毒嘅宿主係Adhesive, 無論個風琴位向上向下都會痴到，唔會存在兜住佢呢個情況，你個Spill test 用有mass 嘅物體去試，完全係錯誤示範

超過一半FDA Approved 口罩，包括Honeywell, 3M, Medicom 等等，都有你描述呢風琴位向上兜邊個設計。

喺傳染學角度來講根本就完全可以Neg, 唔好再過度提高外科口罩門檻

向上嘅風琴會裝住啲菌
邊個講

樓主講既問題我本身都咁諗
但發覺好多日本日罩都係咁

根住我諗，係咪出面個層係防水，所以只要勤啲換就冇事？
求解答

Push

CHP都有講要向下

風琴位一定要向下
有冇research report或者source睇下？
你叫啲日本口罩生產商點算

咁所以咪話盡量唔好用囉

日本design 有呢類 但佢係vfe

應該係教你分底面咋？

push

一般而言

人地係用黎教用家分內外

你就調轉話口罩應該就係咁
logic

日本買番嚟嘅全部都係呢種古惑的罩
嗰陣仲諗緊係咪假嘢
但見佢BFEPFEVFE全部都99%

利申：醫護

咁似屈臣氏個啲。同一面有啲向上有啲向下。的諗左好耐邊邊係前

睇得多連登真係會壞腦

擦膠碎點同飛沫比 飛沫理得你向上定向下都一定會痴住

【武漢x香港】手足聯動，五大訴求，延燒大陸！ 就蔥友和香港手足聯合發起文宣戰倡議

其實口罩摺位向上下問題個source喺邊度嚟 我見過3M口罩都係摺位向上

😅

屈臣氏就係咁嘅設計

咁呢啲咪直情係細菌培養皿？
唔好戴啊

原來咁多弱智
唔睇以為睇緊香討

咁古惑的罩有個咁嘅設計係咪會影響用家混淆內外？

鴨嘴火龍

有冇專家講兩句向上向下真係有分別？刷膠碎個例子好似唔係咁好喎屌你

連登仔

對於口罩嘅挑剔程度簡直係冠絕全球， 我睇過咁多口罩posts, 我敢肯定無一隻外科口罩標準係可以符合到連登仔要求，EN14683, ASTM F2100 都可以收皮

唔係鐵線位就係上咩

所以咪4個鐘要換一次囉，你識唔識嫁

日本有啲都係咁

呢一個因素唔會決定到你會唔會被病毒感染
簡單啲咁講，完全冇任何科學根據，無對比測試，可以無視

進一步挑戰弱智下限

屌你老尾呢啲on9 post不學無術就咪撚開po啦
咁都上熱門第一 無得救

無錯 唔知講咩兜

樓主可以拎諾貝爾獎物理獎

咁都混淆到既死咗都係natural selection 來既我相信...

其實已經解釋咗太多次。

基本上每一日都有連登仔講呢類無關痛癢既因素，誇大標題，引起恐慌，結果就係口罩啲條件多到世上無一隻符合到。

仲有另一個連登傳說就係N95 唔做Fit Test 衰過外科口罩，又係講到口都臭。

幫推

或者咁講
個罩嘅設計令到人易混淆個罩嘅內外，咁的確會影響到用家被感染嘅機會
好多上咗年紀嘅呀嬸呀叔戴普通風琴罩都已經戴錯晒，有個咁嘅設計佢真係會擰嚟擰去好耐都唔知點先戴啱

同埋個po都只係叫你盡量唔好買，又唔係叫你完全唔好買

係唔應該咁樣分內外
on9咁人地日本人又話你香港啲口罩混淆佢地？

Agger
好反智

周街都係戴錯嘅師奶呀叔啦

完全唔會覺得個罩嘅設計會令到人混淆個罩嘅內外。

好似唔一定,日本牌口罩係咁樣.

樓主諗多咗
如果個設計咁會有事
咁啲test做黎托？
消委會介紹啲口罩都有日本口罩（都係咁樣向上）
唔好危言聳聽
你自己鍾意風琴向下咪風琴向下
唔好亂咁教人

呢個設計仲容易分啦
凸嗰面咪出面囉
凹嗰面咪入面囉

弱智?

咁嗰啲係因為個摺位戴錯？ 咪撚玩啦五寶 嗰班人連口罩都未識戴就咪講摺唔摺位啦 佢知摺位要向落會唔會因為呢樣野而搞錯 上下都有摺位咁點呀 係咪會對摺佢等佢兩邊都向落

咁點解仲會有人會戴錯

長輩

你有幾可見人戴錯日本呢隻？

人地教你分上下咋
仲要係「一般而言」
on999999999
仲喺度危言聳聽
希望朝早起身呢個post唔會再喺熱門出現

蠱惑的誠哥快啲收購工廠供應香港啦

個設計好似係畀個口有多啲空間呼吸

咁個摺真係其中一個分辨內外嘅方法吖嘛 點都會有人因為呢樣唔識分而戴錯啩？

多謝巴打嘅細心同分享
宜家有乜新information都會sd比兩老同做文宣
好人一生平安

同問

剪開呢睇 就知

點解一致向下嘅風琴，又會有人戴錯？

答案都係一樣

我諗需要專業少少嘅分析
因為日本嗰啲三次元同埋超立體口罩都係咁嘅設計
我又唔信佢哋冇考慮過呢個問題喎

其實口罩呢種物料 唔係跣水
向上向下 有飛沫都係痴住

咪撚spin啦
依家樓主false information你仲推
你啲point關樓主啲point咩事啊

向下是為了物理防塵～地心吸力 (主攻清潔模式)

因為會戴錯嘅都唔係後生仔 有幾可上年紀嘅會戴日本嗰隻？

呢個post幾好笑，呢隻口罩又話唔得，嗰隻口罩又話唔掂

唔好講野咁苛刻啦 樓主都係好心啫

日本三大廠+ 美國FDA Approved 口罩都有向上呢個設計

兩老睇完啲偽科學應該驚左唔要，記得捐出黎

樓主用自身常識黎挑戰千錘百鍊嘅國際標準...都唔知講咩好。雖然我都疑惑過有無掉轉戴

你仲話自己係醫護

睇到樓主話剪開個口罩唔敢相信自己對眼
仲有擦膠碎當飛沫/細菌
真係大開眼界
以為睇緊藍絲fb group
如果呢啲口罩過晒BFE VFE PFE TEST但樓主唔用唔該捐出黎
呢度好多人手頭上都無咩合規格口罩
唔好再攞黎做實驗浪費資源
好人一生平安

佢係好心，但係佢唔係專家，令到製造混亂。根據佢嘅要求，超過七成嘅口罩都唔符合。根據佢啲邏輯，N95 P99 等都唔合格，因為隻隻都有位「兜」住啲病毒。

佢都唔係第一個係咁

喺非常時期，出埋啲咁嘩眾取寵嘅「科學文」，就算好心，都要屌

笑死 擦膠碎

你有冇諗過如果個口罩既SIZE係擦膠碎100倍以上
向上向下都冇分別

如果個設計咁大影響
做啲test黎托
重點係唔好戴錯方法
啱size 啱方法 唔好接觸口罩外面
除咗出黎最好就換過個（手頭上有充裕口罩的話

可以屌 但屌得細力啲
可以拉啦

樓主明明標題話「唔好用」

呢個時勢出埋啲危言聳聽post 製造恐慌
仲要上埋熱門
一陣有人信咗就好笑

「一般而言」

黐到但唔會兜住

所以風琴一定要單一方向
唔好有上又有下
掉口罩 入面嗰面包住出面

咁個戴錯原因咪就係因為年紀囉
唔係因為口罩個摺痕呀

咁要教佢哋戴呀嘛

我屋企有長輩都聽「專家」教人分上下以為一定要風琴向下
喺度話我買啲口罩唔合格
完全無科學根據
必須屌

太好笑所以睇晒

你不如問點解連登演算法將個幾頁的post放上熱門

做牙醫嘅親戚過年拎咗幾盒比老人家 應該冇事嘅

教定佢哋邊面向出先啱

咪撚再買呢啲濕鳩口罩
支那測過都已經唔合格
又點會好得過外國標準
我懷疑係呢間廠引入嚟
香港人想死就買呢隻啦

細菌比空氣重
會向下跌係肯定

病菌另計

樓豬
你講個風琴位要向下 你不如試下搵擦膠碎由下向上拋 會點

飛沫咁嘅size
你個摺向下佢都係會黏住口罩
唔會因為你向下就向下跌

其實向上向下都會痴住細菌
所以要勤啲換口罩

面層同中層都係防水，貼住口果層係索水，所以係唔可以反轉戴

pish

主要係佢地會依附飛沬

痴撚線
有冇買過日本口罩 好多都四摺

係盡量唔好買

要幾痴線先會兜住d 飛沬？
可能成大滴口水或者鼻涕滴落黎你呢個講法都岩既

樓主認真嘅態度，對真相嘅渴求
同擦膠碎物理學論證
入圍每月之星當之無愧

樓主我冇古惑罩
我想你測試一樣野
當我用普遍口罩時 例如d大動作如跑步咁
個罩就會因為動作大跌落黎
想你試下古惑罩有冇呢個問題

Pin 啦

係咪因為咁設計會貼面啲
側邊冇咁容易漏風
利申 9up

你真係唔識個喎

係日本賣緊嘅口罩絕大部分都係咁撚樣

made in china嘅口罩通常都係上下風琴

首先你要買得到
完。

誠哥果隻都係向上，點算

好心搵到建議下姐 lin登仔

仲有咁多正評 連登多弱智

危言聳聽嘅帖都上到熱門加幾百正評，無眼睇

sorry唔明
裝住有咩影響？

根本冇影響咩盡量唔好用
一係你就拎篇paper出黎講兩隻既分別係咩
人地實驗室做曬實驗防到
你用擦子膠碎話佢有問題盡量唔好問
會唔會膠左少少

未撚驗證就係到誤導人做乜

屌
又係度冇料扮四條，唔該唔好亂咁散播唔專業既資料。

兜著啲菌係以訛傳訛傳出黎
因為前排啲人成日前後調轉戴
然後就唔撚知點解有人解釋前後調轉戴有問題係因為風琴向上會兜住啲菌

根本surgical mask嗰設計係預左出面層防水層係有大量細菌/病毒，所以除嗰陣要避免接觸
啲細菌病毒係隔到嘅兜住左都隔到，隔唔到嘅唔兜住都照入

話風琴向下會跣走嘅你諗下咪又係跣落你件衫度，把撚咩…

原來有人講左
樓主你係有心幫巴絲嘅就pin依個啦屌

英國研究
中國制造

兒登正評

你同嗰d話病咗正反倒轉口罩帶有咩分別

可能有少少分別既
100% 同99%囉

呢個post好好笑
連日本同大廠都咁整 驗埋
都有得去質疑

邊邊

賓妺

樓主呢啲低汁會員 柒咗就走人 點會幫你pin

呢期本月之星仲唔係你？咁認真開個on9 po
你知唔知飛沫到底質量係幾多？ 你要唔要搵個顯微鏡望下個口罩表面到底有幾多凹凸窿？
比個流線設計自帶破風嘅口罩你好無？

我條腸會跌落地下

er... 風琴向上向下唔會影響
因為病毒唔會好似擦膠碎咁重
只係會癡喺表面

屌佢老母我都買咗兩盒呢啲

“裝住啲細菌”個度笑左

樓主只要fing幾下 擦膠碎會跌哂落地

結論：
你用完fing幾下 細菌跌哂落地 第二日又可當用 口罩錢都慳唔少

咁呢隻點分外同內？

呢個留言重要呀
本身好認真睇樓主個post, 直到刷膠碎，以為佢玩膠但又唔似。 droplets 用咁大舊刷膠碎嚟比喻真係唔知佢點諗出嚟

條友on9

我都建議大家唔好買，唔係冇晒貨我用唔到

樓主智商

防水層向外，吸水層向內
依個係好似牛歡喜要配鹹酸茶一樣
定律黎

瘟疫當前真係人人變磚家

好簡單，如果真係買左咁設計既，無理由掉曬，帶時盡量拉開個摺就得。拉開到平就無問題

同意，如果響下會跌就跌落件衫囉

呢種設計係更貼面減少空隙

cls

我都有一盒係咁

樓主咁快啲放返你啲古惑的罩出黎

真係有聽過護士講呢樣野嫁啵
摺痕係應該要向下
當然唔係話摺痕向上就冇用
依家就黎手持口罩有西屌咁 有梗係都要戴
但樓主都係叫人有得揀盡量唔好姐
唔使屌得咁勁既

push你老母咩戇鳩仔 柒咗就深潛啦
開撚埋晒啲垃圾po

樓主好撚好笑

實用資訊

但日本牌子好多款都係依個設計

但之前嗰list 上面評價第一嗰個吸護都係咁...

droplet 喎。。。

我理解single use 同你帶足一日，係有唔同。

推呢個

樓豬仲要影哂相咁真係笑左

睇唔明

有啲日牌口罩有齊bfe pfe vfe都係你所講嘅古惑口罩設計

見到濕左都換啦

唔識就嚇死，識就笑死

唔通個接位向下d病毒就會跌落地咩

個口罩可以裝住啲利是呀
你識咩呀

罷工唔止係醫護人員嘅責任

係全香港700萬市民嘅責任

全港三罷 刻不容緩

唔罷 下一個中招嘅好可能係你

我估其實係用黎令理解能力差啲既人(長輩之類)容易啲去記啫

一罩難求，有得用再講

大把日牌係咁
上下風琴更立體同舒服

推this

啲風琴位咁緊要架原來，因為我面大所以戴嗰陣已經成個口罩上下張開哂，對外嗰面係冇哂風琴位

咪係囉。用放大鏡睇下。啲布幾粗糙。啲病毒會勾住晒啦

屌你垃圾假膠

個問題係 唔識就唔好亂講野 有啲自知之明

其實唔會，gen touch 呢隻口罩係en14683 typr II 認證
唔洗擔心呀大家🙄

咁多正評...

3m 果隻都係咁摺啦

樓主柒左又唔 pin 解釋o個個留言以正視聽

但係我地戴果陣都會反哂出黎架啦.....

我覺得設計嗰班友
做test嗰班友
點都會多醫學知識過揾擦膠碎模擬病毒既樓主掛
樓主諗既問題人地會未諗過咩

無知都極點

不學無術

推！

向下摺係岩

不過唔係因為可以卸走d 細菌同飛沫
d 細菌依附係飛沫度，係唔會就咁可以卸走
你當佢防水mask 咩

（武肺）戴眼鏡或者會戴既同我入一入黎！

on99
新年笑撚死我

on9 連 病菌 同 病毒 都唔識分
病毒 係俾 病菌 細好撚多架

究竟幾撚兒登仔搞撚錯左 病菌 同 病毒 ?

話病毒有重量會向下沉果D真係笑大人個口

空氣傳播是病原體指通過空氣來傳播。有一些微生物可以長時間在空氣中懸浮及生存。它們通常引起上或下呼吸道感染病[2]。一般通過空氣傳播的疾病包括細菌性腦膜炎、水痘、普通感冒、流感、腮腺炎、鏈球菌性咽炎、肺結核、麻疹、風疹、百日咳、非典型肺炎和麻風病。

btw 今次爆發既係「冠狀病毒」，唔撚係「病菌」

風琴位向上摺會兜住病毒呢個concept好好笑
你成個口罩會唔會接觸到空氣?
成個空氣都係有病毒 你成個口罩hi到都係病毒啦
你覺得D飛抹會流落下面風琴位? 有冇考慮過飛抹係會直接痴住個口罩過濾層唔郁?
你試下屙尿屙濕彈到條褲 你條褲都唔會搞到成行尿啦

禁你驚咩9 咩野風琴位向上向下?

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

次選：Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機會）。
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

最後選擇：泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

天啊 竟然有600幾個人正評
俾藍絲見到真係變黃絲啦 笑到面黃呀大佬

中小學生？點解會諗到用擦膠碎黎模疑，簡直係天才

膠刀肺豉脾

700個添依家

兜住D菌

其實，好多日韓外國設計係咁
原意係唔想太貼住口鼻位，等無咁易呼吸太貼實

當初話風琴向下先啱，係因為普遍外科都咁設計，易認

但多左不同計設，無得話一定架…

我都正想講